% nastavenia prostredia
\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,final]{report}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bookmarksopen,colorlinks,plainpages=false,urlcolor=blue,unicode]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage[dvipdf]{graphicx}
\usepackage[top=3cm, left=1cm, right=1cm, text={17cm, 24cm}, ignorefoot]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
% dokument
\begin{document}
	% define
	\def\authora{Michal Riša}
	\def\authorb{Pavel Macenauer}
	\def\emaila{xrisam01@stud.fit.vutbr.cz}
	\def\emailb{xmacen02@stud.fit.vutbr.cz}
	\def\docname{Firma2}
	\def\projname{Prvotná analýza a plán projektu}
	% titulna strana
	\input{titlepage.tex}
	% kapitoly
	\newpage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\setcounter{page}{1}
	% texty
	\subsubsection{Neformálna špecifikácia}
Cieľom projektu je navrhnúť jednoduchý informačný systém malej firmy organizujúcej kurzy orientované na programové vybavenie počítačov.

Kurzy prebiehajú v rôznych mestách v prenajatých miestnostiach a sú vypisované priamo firmou alebo ne základe objednávky zákazníka.

Informačný systém má poskytovať informácie o organizovaných kurzoch, ich účastníkoch, nákladoch a zisku. Systém má taktiež umožňovať správu užívateľov a priradiť im ich role, medzi ktoré patria správcovia, lektori a zákazníci.

Zákazníkmi sú ľudia navštevujúci kurzy. Zákazník sa môže prihlásiť na otvorené kurzy. Pred účasťou na kurze zákazník musí uhradiť kurzovné. Po absolvovaní kurzu zákazník obdrží osvedčenie o absolvovaní kurzu.

Lektor vkladá náplň kurzu do informačného systému. Zákazníkom, ktorí absolvovali kurz, udeľuje osvedčenie o absolvovaní kurzu.

Správca spravuje užívateľov a kurzy.
	\subsubsection{Analýza požiadavkov}
Z neformálnej špecifikácie plynú nasledovné požiadavky na systém:
		\begin{itemize}
			\item Role užívateľov:
			\begin{itemize}
				\item Správca: je špeciálnym aktérom s najväčšími právami. Môže spravovať užívateľov, zobrazovať a modifikovať ľubovolné dáta v systéme.
				\item Lektor: je aktérom, ktorý vedie kurzy a udeľuje osvedčenie o absolvovaní kurzov.
				\item Zákazník: reprezentuje aktéra, ktorý sa prihlasuje a odhlasuje z kurzov, uhrádza kurzovné a (ne)dostáva osvedčenie o absolnovaní kurzu.
			\end{itemize}
Využitie dedičnosti je výhodné pre správcu, ktorý v sebe zahŕňa práva lektora.
		\end{itemize}
Nasledujúci diagram prípadov použitia prehľadne zobrazuje prípady použitia asociované s vyššie uvedenými aktérmi.

TODO: vlozit use case :D
	\subsubsection{Plán projektu}
Žeby 2 iterácie? :D
	\subsubsection{1. iterácia}
	\subsubsection{2. iterácia}
\end{document}
